\begin{enumerate}
  \item Pour obtenir un \textbf{ordre de grandeur} d'un nombre $A$ dont l'écriture scientifique est $a \times 10^n$, on prend l'arrondi à l'unité de $a$ et on conserve la puissance de 10.

        \begin{enumerate}
          \item Donner un ordre de grandeur de $\num{0,0000000254}$ et de $\num{39150}$.

                \[
                  \num{0,0000000254} = 2,54 \times 10^{-8}
                \]
                L'arrondi à l'unité de $2,54$ est $3$, donc l'ordre de grandeur est :
                \[
                  \num{0,0000000254} \approx 3 \times 10^{-8}
                \]

                \[
                  \num{39150} = 3,915 \times 10^4
                \]
                L'arrondi à l'unité de $3,915$ est $4$, donc l'ordre de grandeur est :
                \[
                  \num{39150} \approx 4 \times 10^4
                \]
        \end{enumerate}

  \item La distance de la Terre au Soleil est en moyenne de $\num{149597900} \text{km}$.

        La vitesse de la lumière dans le vide est égale à environ $\num{299792} \text{km/s}$.

        Mettons ces deux nombres sous forme scientifique et en déduisons un ordre de grandeur de chacun, puis calculons mentalement un ordre de grandeur du temps nécessaire (en secondes) à un rayon de lumière pour parcourir la distance Soleil-Terre.

        \[
          \num{149597900} \text{km} = 1,495979 \times 10^8 \text{km}
        \]
        L'arrondi à l'unité de $1,495979$ est $1$, donc l'ordre de grandeur est :
        \[
          \num{149597900} \text{km} \approx 1 \times 10^8 \text{km}
        \]

        \[
          \num{299792} \text{km/s} = 2,99792 \times 10^5 \text{km/s}
        \]
        L'arrondi à l'unité de $2,99792$ est $3$, donc l'ordre de grandeur est :
        \[
          \num{299792} \text{km/s} \approx 3 \times 10^5  \text{km/s}
        \]

        Pour estimer le temps nécessaire pour qu'un rayon de lumière parcoure la distance du Soleil à la Terre, nous utilisons les ordres de grandeur trouvés :
        \begin{align*}
          \text{Durée} & = \frac{\text{Distance}}{\text{Vitesse}}                      \\
                       & = \frac{1 \times 10^8  \text{km}}{3 \times 10^5  \text{km/s}} \\
                       & = \frac{1}{3} \times 10^{8-5}  \text{s}                       \\
                       & = \frac{1}{3} \times 10^3  \text{s}                           \\
                       & \approx 333  \text{s}
        \end{align*}

        Donc, un ordre de grandeur du temps nécessaire pour qu'un rayon de lumière parcoure la distance Soleil-Terre
         est de $333 \text{s}$, soit environ $5$ minutes et $33$ secondes.

\end{enumerate}